Assignment 3 solutions

Q1-: In the given dataset, On how many columns we can apply the QUARTILE function?
Ans-: (b)

Q2-: In the given scenario, the college wants to know if any outlier exist or not in the MBA marks column
Ans-: (b)

Q3-: Which of the following columns has an outlier? (Do not consider Salary column for the same)
Ans-: (c)

Q4-: What is the value of Q3(Quartile 3) in hsc_p Column ?
Ans-: (c)

Q5-: How many outliers do we have in the hsc_p column?
Ans-: (d)

Q6-: Find the Q1 and Q3 percentile for the Mba_p column:
Ans-: (a)

Q7-: Find the Q1 and Q3 percentile for the ssc_p column:
Ans-: (a)

Q8-: What is the IQR value for the Salary Column?
Ans-: (c)

Q9-: Which of the following is the correct box plot / Candlestick chart representation for hsc_p column?
Ans-: (d)

Q10-: The College wants to target the students who are Good performer in academics in their MBA. For this purpose authority creates an extra feature, Student Rating. Which have rating of below 60% they are Average and Above 60 they are good performer.
Ans-: (d)

Q11-: By applying feature engineering on which of the following columns will not help us in performing data analysis for the given problem statement where we need to check student's past record for the admission procedure for an MBA college?
Ans-: (b)

Q12-: What is the percentage of students who cleared the placement test? By considering the criteria of clearing the test, it more than 50 %.
Ans-: (b)

Q13-: What is the percentage rate of the students who got placed after clearing the placement test.
Ans-: (b)
