Assignment- 1 solutions

Q1-: Employee Salary
Ans-: (b)

Q2-: Youngest Employee
Ans-: (b)

Q3-: Employee Name
Ans-: (a)

Q4-: Duplicates
Ans-: (b)

Q5-: HealthFlag
Ans-: (a)

Q6-: Function
Ans-: (a)

Q7-: Female employees
Ans-: (b)

Q8-: Average Salary
Ans-: (a)

Q9-: Unhealthy persons
Ans-: (a)

Q10-: ConcatAlpha
Ans-: (d)

Q11-: Names- Healthy people
Ans-: (c)

Q12-: Salary & Employee
Ans-: (b)

Q13-: Salary range
Ans-: (a)

Q14-: HR- Female employees
Ans-: (b)

Q15-: True False
Ans-: (a)
